兩套香港電影無權中方打壓, 參與台灣金馬影展

囧報
3小時 ·

去年中國暫停參與台灣金馬影展，令到幾部已經報名嘅港片即刻叫停。今年11月5號開鑼嘅第57屆金馬影展今日喺官網公佈閉幕電影，兩部港產製作《狂舞派3》同《手捲煙》無懼打壓繼續參與！仲俾大會選為閉幕電影！

《狂舞派》呢部以年輕人追尋跳舞夢想嘅勵志片，2013年上映時因為片中起用全新人（當時剛起步嘅BabyJohn、顏卓靈、《全民造星1》LokMan等），加上題材冷門，係贏觀眾好評後先愈做愈旺場，而且令幾位演員同導演黃修平為人所注意。隔咗七年，冇咗第二集，一嚟就變咗第三集，原來暗藏玄機，第二集會喺第三集嘅「片中片」出現；而《狂3》沿用台前幕後舊班底，故事講一班小社區嘅後生仔同街坊反抗權貴，年輕人如何舞出天空，同樣係勵志系列。

至於《手捲煙》係獲得「香港首部劇情電影計劃」獎項嘅作品，由新導演陳健朗執導，主角係以零片酬接拍嘅影帝林家棟。套戲講林家棟係個退役華籍英軍，無意中喺重慶大廈庇護咗一個南亞裔毒販，結果令佢周旋喺社團風波，當中亦反映咗香港嘅族裔問題。

金馬影展 TGHFF
The Way We Keep Dancing《狂舞派3》
Adam Wong Sau Ping 黃修平
手捲煙 Hand Rolled Cigarette
陳健朗 Kinlong Chan

黃修平早期有套電影《魔術男》都幾好睇

陳健朗
《歎息橋》後生版Thomas

識貨

班中學生好搶鏡

支持本土電影

狂舞派無睇過
但首歌日日loop